#    Create branch

###    presentation du concept de branch


* 1/ le concept principal est que ont va avoir sur git le document principal qui est le document de reference qui est la version du logiciel avec tout les fichier à une daté qui à été accepté par le chef de projet ce qu'on appele le master.


###   C'est quoi le master ?


* 2/ master c'est la  version de réference.


* 3/ exemple dans une equipe de 20 personnes les gens ne peuvent pas s'amuser à modifier le master en direct.


* 4/ on utilise ce qu'on appelle des branches c'est à dire on va faire la copie de repos à une daté que on va  faire notre travail la dessus.


* 5/ une fois qu'on a fini on va demandé à ce que notre travail soit intégré dans le master.


###   création d'une branche


* 6/ on va en bas ont clique sur get master et après new branch et là ont créer sa branche.


* 7/ exemple on peut nommé  test branch.


*   8/ il faut toujours nommé en anglais mais pas en français.


*   9/ et là je passe automatiquement sur ma branch.



*   10/ et une fois sur ma branch.


*   11/ si je clique sur ma branch je vais sur le master et si je clique sur le master je fais Checkout et là je vais directement sur ma branch.




*   12/ et je fais un `<h1> test branch<h1>` pour qu' on puisse identifier et je vais commit ma modification pour ça je clique sur la flèche verte.


*   13/ je fais add `<h1>` et je fais commit and push et tu retourne sur ton repos si ça bien fonctionné.


###   checkout

*   1/ veut dire on passe d'une branche à l'autre mais il est formellement interdit de checkout avant de commit. c'est possible mais c'est une mauvaise pratique.


*   2/dès lors qu'on veut checkout entre deux choses il faut d'abord finir ses commit sur la branch.



###    merge request

*   1/veut dire maitre ensemble votre master avec la branch










